南蒙古：牧民抗議養豬場破壞他們的祖傳土地

8月13日，內蒙古自治區四子王旗烏蘭花鎮300多名示威者上街抗議中共持續破壞牧場消滅蒙古傳統文化。

內蒙古（當地人更願意稱之為南蒙古）雖然不像西藏和新疆那樣知名，但也經常發生蒙古人抗議事件，他們稱中共正在摧毀他們的傳統文化與民族身分認同。

中共早就將牧民定為抵制「中國化」的蒙古民族身分認同的代表。中共的策略就是以「生態」「現代化」或「減貧鬥爭」為由剝奪牧民的牧場，中共相信，這樣牧民就不得不尋找其他工作並放棄自己傳統的民族身分認同。

去年8月26日，中共政府宣布新規定，允許畜禽養殖公司不必審批就可以佔用（蒙古牧民的）土地，當地政府也不可能反對其佔用土地。於是，在內蒙古烏蘭察布市四子王旗，七家漢族人開辦的養豬場佔用了當地蒙古族牧民的祖傳土地。

隨後牧民發起抗議活動，儘管中共試圖阻止南蒙古像西藏和新疆那樣成為世界人權問題（的焦點），但這些抗議活動，特別是經外媒報道後，並非空無效果，70多天之前，這七家養豬場停止經營。

然而，其中最大的一家養豬場又開始經營了。8月13日，四子王旗政府駐地烏蘭花鎮300多名牧民上街抗議，他們試圖進入當地政府大樓，但被警察阻止，並遭到毆打。南蒙古信息中心（Southern Mongolian Human Rights Information Center）發布抗議活動視頻，並再次呼籲國際社會支援牧民。

Southern Mongolia: Herders Protest Pig Farming Destroying Their Ancestral Lands

On August 13, more than 300 protesters took to the street in Wulanhua, while the CCP continues to destroy grazing land to eradicate Mongolian traditional culture.

More:

放養>圈養
打獵>種田
冒險>人型豬?

強逼蒙古人漢化，令蒙古人失去自己既民族認同（老祖宗既蓄牧業，文字語言都失傳，我還是世代相傳的蒙古人嗎？）

中共正仆街